\documentclass[chapter,a4paper,11pt]{oblivoir}
\usepackage[margin=25mm]{geometry}
\usepackage{url}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}

\begin{document}

\title{LAMPS$_{\textrm{\,Low}}$ 시뮬레이션}
\author{이정우}
\maketitle

\tableofcontents
%\listoffigures
\newpage

\oblivoirchapterstyle{default}

\chapter{AMD data}

Beam energy가 20 MeV/u 인 $^{132}$Sn+$^{124}$Sn 이벤트를 가지고 분석을 하였다.
AMD 계산으로 받은 데이터이고 center of mass 시스템으로 되어 있다.
다음 계산들은 center of mass 시스템을 lab 시스템으로 옮긴 뒤에 진행한 결과
이다. Lab 시스템에서의 Beam energy는 약 80 MeV/u 정도이다.
Photon은 나오지 않았고 모든 중성 입자들은 중성자 이다.

\begin{eqnarray}
&&n_{event} = 2010.\nonumber\\
\nonumber\\
&&N = 124715.\nonumber\\
&&N_{neutrons} = 100063 (80.23\%).\nonumber\\
&&N_{charged} = 24652 (19.77\%).\nonumber\\
&&N_{proton} = 10478 (8.40\%).\nonumber\\
\nonumber\\
&&\left<\textrm N\right> = 620.47.\nonumber\\
&&\left<\textrm N_{\textrm{charged}}\right> = 122.65.\nonumber\\
&&\left<\textrm N_{\textrm{neutral}}\right> = 497.83.\nonumber
\end{eqnarray}

\newpage

\section{Lorentz Transform}

Four-momentum in CM-frame and Lab-frame are written as following.
\begin{eqnarray}
p_{CM}^\mu &=& \left( \frac{2E_{CM}}{c},0\right),\\
p_{Lab}^\mu &=& \left( \frac{E_{Lab}}{c}, \,\vec p_1\right)
\end{eqnarray}
where index 1(2) denotes projectile(target). Beam energy is $E_{kin} = 20 \,\,\textrm A 
\cdot\textrm{MeV/c}$ and mass of nucleon is calculated as mean value of
proton and neutron mass; $mc^2=938.92\,\,\textrm{MeV}$. Energy of two atoms in CM-frame
and energy of lab frame reads
\begin{eqnarray}
E_{CM} &=& E_{CM}^1 = E_{CM}^2,\\
E_{Lab} &=& E_{Lab}^1 + mc^2,\\
E_{Lab}^1 &=& E_{kin} + mc^2 = 918.928\,\,\textrm A \cdot\textrm{MeV/c}.
%&=& 958.92 \,\,\textrm{A}\cdot\textrm{MeV}\\
\end{eqnarray}
and momentum reads
\begin{eqnarray}
p_{CM} &=& \sqrt{(E_{CM})^2 - m^2c^4}\\
p_{Lab} &=& \sqrt{(E_{Lab}^1)^2 - m^2c^4} = 194.825\,\,\textrm A \cdot\textrm{MeV/c}.
\end{eqnarray}
Center of mass energy is defined by square root of invariant product.
For lab-frame we have
\begin{eqnarray}
s_{NN} &=& (p_\mu p^\mu)_{Lab}\times c^2\nonumber\\
&=& \left(E_{Lab}^1 + mc^2\right)^2 - p_1^2c^2\nonumber\\
\sqrt{s_{NN}} &=& 1887.81\,\,\textrm A \cdot\textrm{MeV/c}.
%&=& \left(\sqrt{p_1^2c^2+m^2c^4} + mc^2\right)^2 - p_1^2c^2\nonumber\\
%&=& 2m^2 c^4 + mc^2\sqrt{p_1^2c^2+m^2c^4}\nonumber\\
%&=& 2m^2 c^4\left(1+\sqrt{\frac{p_1^2}{m^2c^2}+1}\right),
\end{eqnarray}
and for CM-frame we have 
\begin{eqnarray}
s_{NN} &=& (p_\mu p^\mu)_{CM}\times c^2 = 4\,E_{CM}^2,\nonumber\\
\sqrt{s_{NN}} &=& 2\,E_{CM},\\
E_{CM} &=& 943.905\,\,\textrm A \cdot\textrm{MeV/c}.
\end{eqnarray}
%Therefore momentum and energy of projectile (in lab frame) will be calculated as
%\begin{eqnarray}
%p_1 &=& mc\,\sqrt{\left(\frac{s_{NN}}{2\,m^2c^4} -1\right)^2 -1}\nonumber\\
%&=& 397.95\,\,\textrm{A}\cdot\textrm{MeV/c}.\\
%\nonumber\\
%E^1_{Lab} &=& \sqrt{p_1^2c^2 + m^2c^4}\nonumber\\
%&=& 1019.77\,\,\textrm{A}\cdot\textrm{MeV}.
%\end{eqnarray}
%The Beam energy in lab frame reads
%\begin{eqnarray}
%E_{Lab}^{Beam} &=& E_{Lab}^1 - mc^2\nonumber\\
%%&=& 1019.77\,\,\textrm A \cdot\textrm{MeV} - 938.92\,\,\textrm A \,\textrm{MeV}\nonumber\\
%&=& 80.85\,\,\textrm A \cdot\textrm{MeV}.
%\end{eqnarray}
$\gamma$ and $\beta$ are obtained by
\begin{eqnarray}
\beta &=& p_{Lab}c/E_{Lab} = -0.10266\\
\gamma &=& \frac{1}{\sqrt{1-\beta^2}} = 1.00531.
\end{eqnarray}
Beam rapidity and rapidity shift is given by
\begin{eqnarray}
y_{CM} &=& \frac 1 2 \log{\left(\frac{E+p_z c}{E-p_zc}\right)}_{CM} = 0.206,\\
y_{Lab} &=& \frac 1 2 \log{\left(\frac{E+p_z c}{E-p_zc}\right)}_{Lab} = 0.103,\\
\Delta y &=& \log{\sqrt{\frac{1-\beta}{1+\beta}}} = 0.103.
\end{eqnarray}





\chapter{검출기 배치}

\section{SiCsi}

\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.49\textwidth]{figures/theta_charged_deg.pdf}
\includegraphics[width=0.49\textwidth]{figures/phi_charged_deg.pdf}\\
\caption{전하를 가진 입자들의 $\theta$와 $\phi$ 분포. 오른쪽 $\phi$ 분포에서
$\textrm d\left< N_{charged} \right>/\textrm d \phi$의 평균값은 0.34 이다. 위
두 그래프에 대한 자세한 그림은 다음 \ref{histograms}장에 자세하게 나와있다.}
\label{charged}
\end{center}
\end{figure}

SiCsi 검출기 하나당 occupancy를 R 이라고 하자. 하나의 이벤트에서 나오는 입자의
개수가 $N$이라면 검출기 하나당 검출하는 입자의 개수 $n$은 다음과 같다.
\begin{eqnarray}
n = N \times R \nonumber
\end{eqnarray}

AMD 데이터에서 전하를 띄는 입자의 평균 entry는  $\left< N_{charged}\right>
\simeq 123$ 개 이다. 그림 \ref{charged} 에서 볼 수 있듯이 
$\textrm d \left<N_{charged}\right>/\textrm d \theta$ 는 일정하지 않은
반면에 $\textrm d \left< N_{charged}\right>/\textrm d \phi$
는 비교적 일정한
값을 유지하는 것을 볼 수 있다. $\phi$ 방향으로는 검출기 분포는 일정하게
유지하면서 $\theta$ 방향으로는 입자의 분포에 따라서 변화를 주어야 일정한 
occupancy를 유지할 수 있다. 앞으로 편의상 $\left< N_{charged}\right>$를 
$N_c$ 으로 두자. 

\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.3\textwidth]{figures/phi_division.png}
\caption{$\phi$ division}
\label{division}
\end{center}
\end{figure}


$\phi$ 방향으로는 일정한 분포를 가지므로 $\phi$ 방향으로 그림
\ref{division}와(과) 같이 일정한 각도 $\Delta \phi$ 만큼 씩 자른다고 하자.
$\Delta \phi$ 는 $2\pi$를 (정수) $ n_{\phi}$개 로 자르는 각이다. 즉,
다음과 같이 쓸 수 있다.
\begin{eqnarray}
\Delta\phi\times n_{\phi} = 2\pi. \nonumber
\end{eqnarray}
임의의 $\phi'$부터 $\phi+\Delta\phi$ 사이에 분포하는 입자의 개수
$N_{\Delta\phi}$는 다음과 같이 쓸 수 있다.
\begin{eqnarray}
N_{\Delta\phi} &=& \int_{\phi = \phi'}^{\phi'+\Delta\phi}
\left(\frac{\textrm d N_{c}}{\textrm d \phi}\right)
\textrm d \phi \nonumber\\
&\simeq&\frac{\Delta\phi}{2\pi}\times N_{c}.\nonumber\\
&=&\frac{1}{n_{\phi}}\times N_c
\end{eqnarray}
위는 $\textrm d N _c/\textrm d \phi$ 가 일정하다고 가정할때
성립한다.

$\Delta\phi$ 사이에서 평균적인 $\theta$ 분포를 보고자 한다면 그림 \ref{charged}의
$\theta$ 분포에서 $\Delta\phi / 2\pi$를 곱해준 모양이 된다. 이제 추가로
$\Delta\phi$ 사이에서 임의의 $\theta'$ 부터 $\theta'+\Delta\theta$ 사이에
검출되는 입자의 개수 $N_{\Delta\phi\Delta\theta}$는 다음과 같이 쓸 수 있다.
\begin{eqnarray}
N_{\Delta\phi\Delta\theta} = \frac{1}{n_\phi}\int_{\theta = \theta'}^{\theta' + \Delta\theta}
\left(\frac{\textrm d N_c}{\textrm d \theta}\right) \textrm d \theta.
\end{eqnarray}

일정한 occupancy를 원한다면 검출기당 검출하는 입자의 개수 $N_{det}$는 다음과 같다.
\begin{eqnarray}
N_{det} = N_c \times R
\end{eqnarray}
전하를 가진 입자의 총 개수$N_c$는 약 123개 정도 이므로 0.01 정도의 occupancy를
원한다면 검출기 하나당 약 1.23개의 입자를 검출하게 된다.

그림 \ref{theta_diffBin} 에서는 임의의 범위로 $\theta$를 나누어 보았다. 위에서
검출기 하나당 약 1.23 개의 입자를 검출하고 싶다면, 그림 \ref{theta_diffBin}
에서와 같이 $\theta$를 나누었을때 빈 하나당 검출기의 개수가 $N/1.23$개 정도가
있어야 한다. 즉 $\phi$ 방향으로 $N/1.23$개의 검출기를 둘러 싸야 한다.
\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{figures/theta_diffBin.pdf}
\caption{임의로 $\theta$의 범위를 주어서 범위안에 들어가는 입자의 개수를 나타낸
그림. 여기서 사용한 범위는 다음과 같은 $\theta'$의 값으로 나뉜다; 0, 5.5, 10,
15.5, 22, 30, 40, 60, 120(degrees).}
\label{theta_diffBin}
\end{center}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.28\textwidth]{figures/theta_cone.png}
\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,
\includegraphics[width=0.37\textwidth]{figures/theta_cone_plane.png}
\caption{임의의 $\theta_i$ 부터 $\theta_i + \Delta\theta_i$ 사이의 각에서 $\phi$ 방향으로
$\Delta\phi$ 만큼씩 나누었을때 검출기의 크기와 primary vertex에서 검출기까지의
거리 $r_i$를 구할 수 있다.}
\label{theta_cone}
\end{center}
\end{figure}
그림 \ref{theta_cone}에서와 같이 검출기의 가로방향 $d$가 정해져 있을 때
임의의 각 $\theta_i$ 부터 $\theta_i + \Delta\theta_i$ 사이에 검출기가 $n_i$개
들어가야 한다면 primary vertex와 검출기 사이의 거리 $r_i$는 다음과 같이 구할 수
있다.
\begin{eqnarray}
d = 2\cdot r_i\cos(\theta_i+\Delta\theta_i/2)\cos(\Delta\phi_i/2)\\
r_i = \frac{d}{2\cdot\cos(\theta_i+\Delta\theta_i/2)\cos(\Delta\phi_i/2)}
\end{eqnarray}

\newpage
\section{중성자 검출기}

\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.49\textwidth]{figures/theta_neutral_deg.pdf}
\includegraphics[width=0.49\textwidth]{figures/phi_neutral_deg.pdf}\\
\caption{중성자들의 $\theta$와 $\phi$ 분포. 오른쪽 $\phi$ 분포에서
$\textrm d\left< N_{neutral} \right>/\textrm d \phi$의 평균값은 1.38 이다. 위
두 그래프에 대한 자세한 그림은 다음 \ref{histograms}장에 자세하게 나와있다.}
\label{charged}
\end{center}
\end{figure}

\newpage

\chapter{AMD data 그림\label{histograms}}

\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.49\textwidth]{figures/Z.pdf}\\
\caption{Plot of proton number $Z$ is shown. Bin size was choosen to be 1. 
\label{Z}}
\end{center}
\end{figure}

\newpage

\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.49\textwidth]{figures/theta.pdf}\\
\includegraphics[width=0.49\textwidth]{figures/theta_charged.pdf}
\includegraphics[width=0.49\textwidth]{figures/theta_neutral.pdf}\\
\includegraphics[width=0.49\textwidth]{figures/theta_charged1.pdf}
\includegraphics[width=0.49\textwidth]{figures/theta_charged2.pdf}
\caption{Plot of angle $\theta$ for all particles(charged, neutral) is shown in
upper(middle left, middle right) panel. Figure in low right(low left) pannel is 
$\theta$ distribution of $A\leq4$($A>4$) for charged particles where A is
atomic number.
\label{theta}}
\end{center}
\end{figure}

\newpage

\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.49\textwidth]{figures/theta_charged.pdf}\\
\includegraphics[width=0.49\textwidth]{figures/theta_chargedH1.pdf}
\includegraphics[width=0.49\textwidth]{figures/theta_chargedH2.pdf}\\
\includegraphics[width=0.49\textwidth]{figures/theta_charged1.pdf}
\includegraphics[width=0.49\textwidth]{figures/theta_charged2.pdf}
\caption{First plot shows $\theta$ distribution for charged particles.
Figure in middle left(middle right) pannel shows $\theta$ distribution of 
proton(non-proton). Low left(low right) pannel shows plot of $A\leq4$($A>4$) 
for charged particles where A is atomic number. \label{theta_split}}
\end{center}
\end{figure}

\newpage

\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.49\textwidth]{figures/theta_log.pdf}\\
\includegraphics[width=0.49\textwidth]{figures/theta_charged_log.pdf}
\includegraphics[width=0.49\textwidth]{figures/theta_neutral_log.pdf}\\
\caption{Same with Figure \ref{theta} but y-axis are in log plot.
\label{theta_log}}
\end{center}
\end{figure}

\newpage

\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.49\textwidth]{figures/theta_charged_log.pdf}\\
\includegraphics[width=0.49\textwidth]{figures/theta_chargedH_log1.pdf}
\includegraphics[width=0.49\textwidth]{figures/theta_chargedH_log2.pdf}\\
\includegraphics[width=0.49\textwidth]{figures/theta_charged_log1.pdf}
\includegraphics[width=0.49\textwidth]{figures/theta_charged_log2.pdf}
\caption{Same with Figure \ref{theta_split} but y-axis are in log plot.
\label{theta_split_log}}
\end{center}
\end{figure}

\newpage

\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.49\textwidth]{figures/y.pdf}\\
\includegraphics[width=0.49\textwidth]{figures/y_charged.pdf}
\includegraphics[width=0.49\textwidth]{figures/y_neutral.pdf}
\caption{Plot of normalized rapidity y$_{norm}$ for all particles(charged, neutral) is shown in
upper(low left, low right) panel.
\label{rapidity}}
\end{center}
\end{figure}

\newpage

\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.49\textwidth]{figures/y_charged.pdf}\\
\includegraphics[width=0.49\textwidth]{figures/y_chargedH1.pdf}
\includegraphics[width=0.49\textwidth]{figures/y_chargedH2.pdf}\\
\includegraphics[width=0.49\textwidth]{figures/y_charged1.pdf}
\includegraphics[width=0.49\textwidth]{figures/y_charged2.pdf}
\caption{First plot shows rapidity distribution for charged particles.
Figure in middle left(middle right) pannel shows rapdity distribution of 
proton(non-proton). Low left(low right) pannel shows plot of $A\leq4$($A>4$) 
for charged particles where A is atomic number.
\label{rapidity_split}}
\end{center}
\end{figure}

\newpage

\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.49\textwidth]{figures/phi.pdf}\\
\includegraphics[width=0.49\textwidth]{figures/phi_charged.pdf}
\includegraphics[width=0.49\textwidth]{figures/phi_neutral.pdf}
\caption{Plot of angle $\phi$ for all particles(charged, neutral) is shown in
upper(low left, low right) panel.
\label{phi}}
\end{center}
\end{figure}

\newpage

\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.49\textwidth]{figures/eKin.pdf}\\
\includegraphics[width=0.49\textwidth]{figures/eKin_charged.pdf}
\includegraphics[width=0.49\textwidth]{figures/eKin_neutral.pdf}
\caption{Plot of kinetic energy $E_{kin}$ for all particles(charged, neutral) is shown in
upper(low left, low right) panel. y-axis for all and charged particle
distribution is plotted in log scale.
\label{kinetic_energy}}
\end{center}
\end{figure}

\newpage

\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.49\textwidth]{figures/pT.pdf}\\
\includegraphics[width=0.49\textwidth]{figures/pT_charged.pdf}
\includegraphics[width=0.49\textwidth]{figures/pT_neutral.pdf}
\caption{Plot of transverse momentum $p_T$ for all particles(charged, neutral) is shown in
upper(low left, low right) panel. y-axis for all and charged particle
distribution is plotted in log scale.
\label{transverse_momentum}}
\end{center}
\end{figure}

\end{document}
